\section{Implementierung nicht-funktionaler Anforderungen}
\label{sec:implementierungNichtfunktionale}
Neben den funktionalen Anforderungen müssen wie in Kapitel
\ref{sec:analyseNichtfunktionale} beschrieben auch nicht-funktionale
Anforderungen implementiert werden. In diesem Kapitel werden einige Konzepte
erläutert, welche die durch nicht-funktionale Anforderungen beschriebenen
Probleme lösen sollen.

\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/factories}
\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/collections}
\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/schnittstellen}
\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/internationalisierung}
%\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/dokumentation}
%\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale/ausnahmebehandlung}